    :Author: lyps

.. contents::

-**- mode:org; -**-

1 hacker
--------

1.1 How to become a hacker
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

1.2 My own problem
~~~~~~~~~~~~~~~~~~

1. I dislike authority,unless your more NB.

2. My life not happy.

3. 找不到学习的动力了

4. 我对金钱的渴望并不是太大,挣太多钱只能让自己空虚.

5. 现在处于一种特别空虚的状态.我想挣脱这种状态.

6. 挣钱是这个社会大多数人的目标,但不是我的目标.或许来说我,没有找到自己的目标.

7. 我特别着急的找到了一个可以混日子的工作,但是这并不是我年轻的脑子可以接受的事实.

8. 大多数公司都没有办法提供我合适的学习环境.

9. 我想给自己来一次洗髓,进一步强化自己的学习思维.

   1. 太多种思想,有些并不适合自己,可以过滤掉.

1.3 current state
~~~~~~~~~~~~~~~~~

1. 可以写日志

2. 可以制定任务

3. 没有达到捕获信息的地步

4. 流程标准化,和灵活化.

5. 渐渐的脱离工作.达到自动化驱动的目的.

1.4 hack attitude
~~~~~~~~~~~~~~~~~

- 这个世界充满了很多令人着迷的问题

  - 吞噬我的东西

    - 无穷无尽的金钱追求

    - 社交圈子的认同

    - 没有感情的APP屏幕面前的美女,我都不认识她.

  - 成就我的东西

    - 认识陌生人,维护这段难得的关系

    - 脱离工作8小时之后的,为工作继续付出的劳动力

    - 持续不断的挑战能力

- 一个问题不应该被解决两次

  - 无聊和乏味的工作是罪恶

  - 崇尚自由

  - 态度不能替代能力
